［高速換血］林鄭：深圳今年放寬港籍學童入讀當地小學

特首林鄭月娥今早於行政會議前見記者，對於中環摩天輪的爭議，她表示，這是商業活動，政府只能按有關文件辦事，政府角色是提供土地給市民遊客享用，有關營運受合約及招標文件規範，政府只能尊重合約精神，不能隨意介入，不過會協助調停。她強調，招標工作是公平、公正和無偏私，除了發展局外，亦有中央投標委員會的參與。

回應有香港學生到英國留學簽證被延遲批出，林鄭月娥指政府將於今午三時設立熱線及電郵，協助處理有關事宜。

林鄭月娥表示，她及政務司司長均於昨日（4日）接觸過英國駐港澳總領事，反映對事件的關注。林鄭月娥引述對方表示，將盡量加快有關簽證，如有需要，英國駐港澳總領事亦會為受影響同學寫信向學校解釋。

廣告

她又提到深圳市政府本年推出新措施，放寬讓港籍學童入讀當地公營中小學。林鄭表示，相關措施可能令跨境學生人數下跌，令部分官立學校收生比預期少，但強調有關學校在2017-18學年已獲分配的資源及教師人手不會受到影響，教育局之後會再與有關學校商量未來人手編配事宜。

林鄭月娥表示，讓港籍學童入讀深圳公營中小學是一項人性化措施，避免學童需要跨境上學，相信會受到部分家長歡迎。她強調本屆政府的教育理念是為師生提供一個穩定、關懷的環境，強調即使學生人數減少，亦不會在本學年撤回已獲編配的教席。

本地學校都收唔夠人
仲有學生去大陸讀？

所謂嘅港籍，好可能係有香港身份證但喺大陸住嘅新殖民。

有哩招

係咁派港籍俾支那仔都唔會谷爆香港教育系統

過多十零廿年

咁可能係好事
起碼雙非唔使爭學位

但講真黎得香港又點會想番大陸讀
咁落黎做咩

到時統一派位會派你過去入讀

咁又唔會
想家長暴動咩

所以奇怪

陰謀論咁諗可能有後著

因為家下深圳福利好過香港, 係公立學校學生D課外活動完全唔洗錢, 你踢波送波衫波鞋, 你玩遙控飛機, 機械人果D全部都係學校出錢, 你肯去玩就有

因為唔會雙非家長只係貪個港藉
而且近年佢地得到既學校資訊多左，有d寧願係深圳讀都唔想讀香港差既學校

最重要身份證已經拎左
隨時可以再去香港讀書做野
呢個政策係方便佢地兩邊走

今時今日政府會驚暴動咩？

落黎讀其實係為跳板去外國
大陸學制競爭極大
落黎讀無論本地定外國升學都易好多

林鄭講「港籍」學生
其實都明示係指班雙非

問題係放個仔喺香港7年就可以番上面讀書唔洗爭學位

變相係令攞港籍誘因大左

即係雙非終於可以返深圳讀

唔使再過黎爭位

雙非一出世就係港籍 關七年乜事？

自膠

諗左去身份證

過時過節要識做送禮俾利是
分分鐘貴過你交學費

果班蝗黎架, 邊會睇咁長遠? 邊道有萫數就走架啦